# Dumper – утилита для быстрого бэкапирования postgres баз данных

Однажды мне надоело и я решил упростить свою работу, сделав утилитку для копирования и переноса баз данных.

## Для чего эта утилита

Основная задача данной утилитки – упрощение **ситуационной** работы с базой данных. Достаточно часто бывает,
что вам нужно по быстренькому перелить одну базу в другую или сделать дамп общей тестовой базы перед опасной
миграцией, в которой вы не совсем уверены.

Пожалуйста, не используйте её для реальных prod сред или делайте это на свой страх и риск.

## Перед использованием

Для корректного использования необходимо заполнить файл с окружениями в формате .ini

Пример заполнения

```ini
; Аргументы раздела GLOBAL необязательны и будут выставлены по умолчанию
[GLOBAL]
;Подразумевает, что при переносе базы будет сделана локальная копия
DUMP_BEFORE = TRUE
;Под версией подразумевается номер дампа за текущий день
NAME_TEMPLATE = dump_{environ_name}_{year}.{month}.{day}_{version}.dmp
;Стандартный путь до бэкап файлов, относительно конфигурационного файла, либо абсолютный путь
DUMP_LOCATION = ./
;Консоль с помощью которой будут запускаться утилиты 
CONSOLE = wsl {command}
ENCODING = utf-8
;Доп. параметры для копирования базы данных работы 
BACKEND_SETTINGS = --schema-only


[PRODUCTION]
DB_NAME = postgres
DB_USER = postgres
DB_PASSWORD = 123456
DB_HOST = 127.0.0.1
;В случае наличия ssh туннеля, этот порт будет расцениваться как локальный порт, используемый для туннелирования
DB_PORT = 5432

;Если для базы нужен туннель, то это тоже можно указать
SSH_URL = superuser@172.200.245.1
SSH_PASSWORD = 123123523
;Удалённый порт, на котором развёрнута база данных
SSH_REMOTE_DB_PORT = 5432
[TEST]
DB_NAME = test_postgres
DB_USER = test_postgres
DB_PASSWORD = 123456
DB_HOST = 127.0.0.1
DB_PORT = 5432
```

Команды

### dump <environ name> <dump_location> --with-name --dump-format=plain --config-path=./dumper.ini

Создаёт слепок базы данных по обговорённому шаблону. При большом желании, можно задать путь с указанием имени
через флаг `--with-name` (шаблон будет проигнорирован)
Также, можно указать формат `--dump-format` для бэкапирования (для pg_dump поддерживается: plain).

Если вы по каким-то причинам не хотите запускать утилиту рядом с конфигурационным файлом, то путь до него
можно указать через `--config-path`

### drain <from environ name> <to environ name> <dump_location> --mode=drop --config-path=./dumper.ini

"Переливает" данные из одной базы в другую. По умолчанию перед переливанием будет сделана локальная копия
копируемой базы данных

# TODO

- [x] бэкапирование
- [x] восстановление
- [ ] поддержка запуска в различных оболочках
- [x] проброс доп параметров при бэкапах
- [ ] проверка на пересечение доп. параметров с основными
- [ ] поддержка внешних compile_options (для регулирования работы формата дампа и конфигурации утилит)
- [ ] проверки на существование файлов на уровне используемой консоли
- [ ] переделать всё внутренние взаимодействия с путями на `Path` объекты
- [ ] verbose для более понятной работы
